有公司強迫登記「自願性檢測」唔檢查冇得返工

有公司要求同事提供登記證明
否則不能上班
說好的「自願性」呢？

開名啦

登記完唔驗
驗嘅話求其交啲垃圾畀佢

咁咪辭職囉

叫佢炒人囉

新同盟接投訴 有公司強制員工參與病毒檢測

開名

唔開名當你fake news

聯署支持封殺微信同TikTok

陳雲：深喉檢測的患病風險及資料遺失或被濫用的後果，無保險公司的醫療計劃夠膽受保。故此公司強逼員工自願去做檢測，將來或要承擔索償責任。
只是講出事實：深喉採樣是有手術創傷風險及細菌病毒感染風險的，民眾密集在不是醫院手術室的環境被集體刮出深喉細菌病毒漂浮也會有環境交叉感染。目前在檢測站做深喉或鼻腔採樣的不是醫師，而是來歷不明的兼職人員。
在檢測站開放之前，政府有無購買集體醫療保險和醫療責任保險呢？有無向市民保證賠償呢？無囉。政府的免責聲明就多數有。
//我公司要求員工去做測試😡。 我就提佢嗰個測試環境和流程根本上不合乎安全標準！如果因為這次測試我染上病，公司係咪負全責？ 跟住我打咗一封agreement要公司簽！ 人事部話佢哋保證唔到 。咁我就叫佢搵政府保證佢，佢再保證我，好似reinsurance 咁簡單！ 如果唔係，佢畀一條香港法例出嚟我必須遵守。如果佢諗唔掂， 咁就畀錢我去做私人檢驗。 我畀返個結果佢！ 我將呢個訊息發布畀全部員工 。人事部即刻笠水🤣， 取消咗呢個計劃😁。//

咁咪唔好返lor

呢d post笑下就算啦，9成都係鳩吹，永遠都係講到點點點受害好慘，跟住一叫開名就扮睇唔到但係又繼續回其他圍爐reply

登記還登記，驗還驗

點知我HKID比人非法登記左，而家無得驗

係咪以為驗咗就唔會中

如果我公司咁要求，我一定唔驗，因為本身已經對份工冇興趣

中共式「被自願」殺入香港越來越公開。有「變相公投」意味，所以市政府咁緊張。

《蘋果日報》報道，陸續有企業呼籲員工參與政府的較高風險群組自願檢測計劃，其中百佳超巿及Aeon均有員工踢爆計劃並非自願性質，Aeon部門主管甚至威脅，「唔做檢測就等同唔再報更」，令前線人心惶惶。有員工表明擔心個人資料、DNA資料等會被港府掌握，同時不希望為政府計劃「湊數」，「好似好多人支持去驗咁」。

網上近日流傳一份由超級市場百佳發出的通告，指公司將會參與食環署提供的「2019冠狀病毒病檢測服務」，署方會委託Prenetics Limited為員工提供免費檢測；通告雖指檢測屬「自願性質」，「衷心呼籲各同事積極參與」，惟有員工向《蘋果》反映，指分店經理要求職員在本週六（29日）前，按照Prenetics的檢測指引卡提交樣本，有同事曾表明不欲參與，經理則回覆指檢測屬強制性，不得拒絕。而在社交平台Facebook同樣有相關帖文，直指經理強制百佳員工參與檢測。

我就唔撚登,炒鳩我囉.

高層下令幫港共篤數啦擺明
唔係點會"保就業計劃"派咁多億俾佢地

有冇agreement sample?